**3737. – Luzula albida** DC. – Plante vivace de 40-80 cm, poilue, à souche stolonifère ; feuilles allongées, linéaires-lancéolées, larges de 3-6 mm ; inflorescence lâche, un peu plus courte que les feuilles florales, décomposée, à rameaux divariqués ; fleur d'un blanc cendré ou parfois rosé, longues de 3-4 mm, subsessiles, glomérulées par 2-6 ; //périanthe à divisions presque égales, lancéolées-aiguës ; //anthères jaunâtres, de moitié plus longues que le filet ; //capsule ovale-acuminée, d'un tiers plus courte que le périanthe ; graines terminées par un petit tubercule. //
Bois des montagnes siliceuses de l'Est, des Ardennes jusqu'à l'Ain. – Europe, surtout centrale. = Mai-août.